股災真正成因？ETF指數基金製造泡沫 正在推毀股市 被動投資與迷你債券相似

咁寫唔太fair
始終ETF的scale 比2008年債券市場細
即使市場沽ETF
都未必似金融海嘯咁誇張

果陣成個PORTFOLIO都係垃圾
全個金融界一齊講大話 邊有得比

邊度同

個陣係將大量垃圾債困綁做一個新package 引人買
而家最大個幾隻指數基金堆公司都做實業 有利潤
咁都有得比

個陣CCC都變AAA喎大佬
基本上係金融界自己搞死自己, 實體經濟未衰到貼地

佢都痴線
如果隻ETF係跟SP500
最差個間公司都差極有個限度

雖然篇文
講到Michael Burry 話差既成份股被綑綁銷售
但好歹都仲叫做係成份股
唔同當年的垃圾債扮上菜

Michael Burry 本身是一名價值投資者，主要投資低估值的股票，在2000-2008年間，Michael Burry的基金有超過30%的年度化回報。

主動式基金經理，完

佢根本唔明白2008個BUBBLE係點形成
MBS背後做緊既MORAL HAZARD唔係ETF可以比較
ETF投資都起碼有個PRICE PRICE太高就唔會敢咁進取
但MBS係只要你有錢 你放出去比人做MORTGAGE就一定會有AGENT同你買番個MORTGAGE LOAN
你必賺個TRANSACTION 做成個MORAL HAZARD大到不行

佢買中一次
個人一定會變到好保守

500間公司一齊破產?
等到打核戰爭都未會呀

而且有weighting，差公司，股價跌，weighting減小，好公司，股價升，weighting 上升，佢好似故意冇提過weighting會調整。

拉

你估要做到成份股咁易

Russell 2000都唔易

乜鳩野呀 ETF追蹤指數 我當你入晶片股ETF Intel 廢的佢咪減 然後加AMD或其晶片類股份 同08堆 爛contract 有咩關係

Michael Burry 始終係以價值投資的概念
去判斷而家ETF 的情況
純粹覺得市場估值來自ETF
所以未必考慮到咁多野

佢覺得大市唔值，又覺得自己個倉跑贏，點解唔沽期指？反正佢認為自己個倉會贏，個alpha肯定夠大。

篇文都有講
Michael Burry 純粹係道出ETF 會放大股票升跌
而且非成分股的價值會被忽略

佢最近訪問有提到造淡

唔係成分股嘅冇有人理，個論點其實唔太合理，冇人理通常係妖股之類嘅野，你交到表現自然有人垂青，否則都只係屌緊個市場話佢唔識寶

反而同佢同期咪有個成日叫人買金，早幾年輸到叫救命嘅經理，仲有冇出黎？舊債王呢？

Michael Burry
一直都係玩開無乜人理既價值股
早年賺到開巷
可能佢好介意ETF令啲人唔睇呢堆股

但正常如果佢隻fund表現好，應該早受市場注意？

美國玩咗QE咁多年, 近幾年又咁多熱錢因為美元高息回流美國, 仲有美國成為石油輸出國對外貿往來帳之正面貢獻, 多出嚟嘅美元流入股市同債市吹咗個泡沬出嚟好L正常啫.

只係而家D熱錢唔再懶有眼光亂買股票, 合埋眼買S&P ETF玩分散投資, 搞到班主動貴佣基金佬冇著數落袋, 同埋D仙股妖股少咗傻西接火棒.

咁個大市要跌, D熱錢要散水賣股收回現金, 不論D熱錢係持S&P ETF, 定係自行分散買夠500隻S&P成份股, 成個用QE資金堆出嚟嘅股市泡沬始終都會被沽爆, 有乜9分別, 咁都有得賴?

有留意到既
咪當年沽空美國樓市大賺
仲拍埋戲

2000-2008 呢段好似都有人留意到
但個scale 一直都不大

Michael Burry
應該係覺得ETF 會放大個泡沫？
所以佢覺得ETF 係股災既原因

不過又真既
呢幾年愈黎愈多人叫哂春話要ETF

其實依家仲有冇價值股 AI,就算唔用AI入哂電腦 計哂formula可能一sort就有

Instrument 其實唔重要
泡沫就係泡沫
樓可以係成個經濟都可以係
同SP500有幾堅冇乜關係

價值股, 今日可能開始好多

佢可能覺得
ETF 呢個instrument 會加強個跌勢

D熱錢唔買ETF, 直接入市買股, 又或係幫襯Michael個基金, D錢都係投入資本市場, 只係方法不同, 照樣推到個PE幾十倍, 照樣會有泡沬, 咁有乜分別?

我認同你喎

其實跟指數走既ETF係幫助穩定市場多D

如果根據佢咁講
投資者直接買股票，會比較大機會基於股票的價值。但買ETF 就不是基於企業價值，純粹是因為覺得自己不能跑贏ETF。

而且投資ETF，投資者仲會買埋一啲無咁有價值的股票，所以成個股市的估值，就不是基於企業本身的價值，造成了虛高的估值。

佢嘅講法係建基於無大戶做估值啫，事實上每一刻成份股相對整體大市嘅升跌都唔同

佢應該想講而家啲人買股唔係經分析
估值純粹係因為啲人鳩買ETF

咁佢又唔係只係講大市的etf 掛
都有好多行業etf etc

真 呢排係多人套現

不過唔知佢係講緊邊類ETF

個撚個走晒去買指數基金，D fund佬賺少好多

2020 年以後，冇人會有利潤

index fund 同hedge fund 佬勢不兩立, 巴菲特嗰陣就係十年之約贏左hedge fund

其實佢有講當etf佔市場比例太大，會擾亂個價格發現機制，同埋即使係sp500成份股，都有好多交易量好細，in case 好多人拋售相關etf，個逃生門會唔夠大。
香港就話無咩人入etf，但美國嗰邊個passive investing比例其實幾高

擺脫唔到個事實係index ETF 綁住既企業係大隻優質既多, 唔係鳩吹話自己有value, 同埋你睇S&P 既PE 係歷史高位咩, 又唔係wo, 唔明個泡沫係邊

咁反向ETF?

佢低調 2008後close左fund
2008個陣一戰成名都夠喇
Trade of a lifetime

叫班CEO估下自己間公司三年後盈利都未必準啦

賺MPF

所以而家走嚟唱衰 index etf

yes
不過佢好似覺得ETF 一定會被拋售咁

冇，所以話佢搵野講

又的確
個個都ETF
我又唔信世上會咁多贏家

佢其實想SELL自己隻FUND有ALPHA

正常情況下，我諗passive investing啲人都會buy low and hold，不過遇到大事件就唔同講法

買賣股啲人suppose會評估股價係唔係合理，例如人人睇衰5仔咪賣囉，睇好咪買囉，最後經市場供需達致equilibrium price
而買etf啲人係唔會理成分股係點，例如你買2800，你係唔care入面有咩前景差既藍籌，所以啲股價唔能夠反映佢個intrinsic value

呢期就真的多大事件了

YES
呢個就係Michael Burry 想講的東西

index etf本質上係一種鐵索連舟嘅工具
我推測burry係諗緊index etf本質上同08年cdo係無分別 可能只不過係由按揭變做一樣illiquid 嘅垃圾債 公司債
可能佢覺得一啲唔起眼細公司因為經濟被disrupt 還唔到錢 甚至破產 會因為etf呢個工具令到其他細公司 甚至大公司出事
呢種情況成個market會失控
咁樣就完全係08年嘅倒帶

而且個上升同下跌速度會因為ETF 而加快左
所以爆得更快
牽連更廣
如果係估價最終會重返公司價值的框架諗
ETF 裡面質素較差的公司被高估左
股市的確係會有下行壓力

推

前幾日見到台灣YouTuber 講ETF
又可以討論下

但問題例如我買sp500嘅etf你質素差極咪有個譜

咁好唔好就相對既
同埋佢訪問有提其他國家的etf
成分股入面有部分係極低流動性

我見其實好多外國媒體/台灣都有人講

股災了
原因是etf?

利申 唔太識

sp500理應衰極有譜
所以近年好少係sp500自爆

但係問題係一個唔liquid 甚至夠liquid但係因為各種原因嘅投資出事時
唔單止有嗰個投資者嘅etf會蒙受損失
有做孖展嘅可能要賣走抵押品斬倉
而分散咗嘅etf 同金好大機會係合資格抵押品
成個market就會全部會同一時間不問價咁賣
仲未計有啲投機者借機沽空
所以一個夠大公司failure會令到全個market out of order

最慘依家仲唔止一個會出事啦
油股 銀行金融 航空 消費 全部同一時間出事
所以etf間接引致嘅後果可以用災難嚟形容

真正成因係AI ALGO 係咁鳩沽
market maker又笠水做成流通量短缺
跌鳩到大戶都轉唔到身 又要一齊沽造成惡性循環
超級大戶Ray dalio 都話自己轉唔到身
話俾著以前佢沽空左但而家只得對沖position

佢呢幾年都價值投資回報好差
係呢輪沽先賺大錢

但ETF可以套利，ETF大低水，買ETF沽成分股，ETF高水，相反動作

我都有咁諗過
呢次未開市就暴跌
我覺得單靠market係唔會咁
所以我傾向相信係AI搞到咁

AI 都係一個因素
不良成分股又會捱沽
籍此重返價值
變相etf 跌，全線成分股被沽
跟住不變loop

stop hunting，打爆曬止蝕位再抽升

ETF 個莊有冇錢收架 ?

ETF 資產打左一折或以下 個機制有問題
一樣可以透過衍生工具去持有資產
其實同warrant差唔多 不過改過個好聽啲嘅名

burry係行價投, 巴佬又係行價投, 但係巴佬入SP500. Burry係想講d 主題index ETF係有問題?

成份股入邊有強勢有弱勢 d人係唔係都買ETF
芬佬為咗要維持個比例就要不斷買入弱勢嘅成份股 脫離股票真正價值
當潮退呢班冇著褲嘅弱勢股就會人踩人 比以往跌得更急

我諗佢個意思係咁